+++
title = "创建角色"
Description = "创建角色并按照命名空间或集群的类型来分配相应的权限，操作平台中的资源。"
weight = 1
+++

创建角色并按照命名空间或集群的类型来分配相应的权限，操作平台中的资源。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **权限管理** > **角色管理**。

2. ​在角色列表页面，单击 **创建角色**。

3. 在创建角色页面：
	* 在 **名称** 框中，输入角色的名称。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* (非必填) 在 **显示名称** 框中，输入角色的显示名称，支持中文字符。如未输入，默认显示为空。

	* (非必填) 在 **描述** 框中，输入角色的描述信息。

	* 在 **角色类型** 区域，选择角色是和 **命名空间相关** 还是和 **集群相关**。

		* 如果选择和命名空间相关的角色类型：在 **命名空间** 框中，选择一个已存在的命名空间，创建可以使用这个命名空间的角色。

		* 如果选择和集群相关的角色类型：单击 **集群相关**。

8. 单击 **创建**。  
创建角色后，返回到角色的详情页面。